【咁撚夠疆？？】內地專家指武漢不明肺炎疫情人傳人可能性很大

內地初步判定，武漢的不明原因肺炎個案為新型冠狀病毒。北京大學醫學部基礎醫學院免疫學系教授王月丹認為，今次疫情人傳人的可能性很大，根據2003年沙士經驗，冠狀病毒在人與人之間會傳播，因此需要弄清楚傳播途徑以及是透過那些媒介傳播，再採取相應措施，同時監察疫情，每天公布有否新增病例，消除公眾疑慮。

王月丹說，不能夠排除其他省市會有病例，內地各出入境口岸要加強檢疫。他表示，雖然暫時不能夠判斷今次的疫情源於野味，但認同要停售野生動物，民眾亦要避免到人多的地方及不要接觸發燒的病人。

重演03年攬炒